- question: "Хто є автором епічної поеми «Енеїда»?"
  answers:
    - "$Іван Котляревський"
    - "Тарас Шевченко"
    - "Леся Українка"
    - "Михайло Коцюбинський"

- question: "В якому творі головний герой - Захар Беркут?"
  answers:
    - "Тіні забутих предків"
    - "Іван Сіла"
    - "$Захар Беркут"
    - "Маруся Чурай"

- question: "Кому належать слова «І мертвим, і живим, і ненародженим...»?"
  answers:
    - "Іван Франко"
    - "$Тарас Шевченко"
    - "Ліна Костенко"
    - "Іван Нечуй-Левицький"

- question: "Який роман Михайла Булгакова відбувається, зокрема, у Києві?"
  answers:
    - "Майстер і Маргарита"
    - "$Біла гвардія"
    - "Собаче серце"
    - "Життя пана де Мольєра"

- question: "Хто є автором вірша «Contra spem spero»?"
  answers:
    - "Тарас Шевченко"
    - "Іван Франко"
    - "$Леся Українка"
    - "Марія Павлик"

- question: "В якому творі описано події Коліївщини?"
  answers:
    - "Маруся Чурай"
    - "$Гайдамаки"
    - "Земля"
    - "Перехресні стежки"

- question: "Хто з українських письменників є автором роману «Майстер корабля»?"
  answers:
    - "Валер'ян Підмогильний"
    - "$Юрій Яновський"
    - "Олесь Гончар"
    - "Володимир Винниченко"

- question: "У якому творі вперше з'явилася постать Солохи?"
  answers:
    - "$Вечори на хуторі біля Диканьки"
    - "Мертві душі"
    - "Тарас Бульба"
    - "Заповіт"

- question: "Кого з українських письменників називають «князем української поезії»?"
  answers:
    - "Леся Українка"
    - "$Тарас Шевченко"
    - "Іван Франко"
    - "Павло Тичина"

- question: "Який літературний персонаж відомий своїми пригодами в «Кайдашевій сім'ї»?"
  answers:
    - "Петро"
    - "Микола"
    - "$Кайдаш"
    - "Лаврін"
